# Os nazistas não eram sociais-democratas
Eles não eram social-democratas. O partido social-democrata alemão é criado em 1875 e mesclava os ideais marxista e lassaliano. No século 20, eles não se importavam nem um pouco com a revolução e simplesmente queriam estar no poder por meio de eleições para promover políticas de esquerda. Mesmo assim, ainda se viam como socialistas, mesmo quando apoiavam a participação da Alemanha na Primeira Guerra Mundial, o que fez Rosa Luxemburgo criticá-los duramente. Ainda assim, mesmo na revolução de 1918, eles eram o maior partido socialista do país e muito apoiado pelos trabalhadores. Quando a república de Weimar surgiu e eles faziam parte do governo, eram muito odiados pela aristocracia alemã, pelos capitalistas e por quem defendia a velha monarquia militar e burocrática.

Os nazistas, por outro lado, representavam exatamente esse ódio reacionário contra os social-democratas. Eles desprezavam a social-democracia porque os viam como os culpados da derrota da Alemanha na guerra. Não queriam o retorno da monarquia, mas puderam representar os reacionários que, como eles, odiavam a república. Eles tiveram o apoio dos aristocratas, militares e capitalistas que queriam acabar com a social-democracia. Os nazistas não têm absolutamente nada a ver com a social-democracia.

Fontes:
- [Concerning the International Situation](https://www.marxists.org/reference/archive/stalin/works/1924/09/20.htm)
